All Autocomplete
Auto Close Tag
Auto Complete Tag
Auto Rename Tag
Code Runne
Codiumate - Code, test and rev
CSS Peek
DotENV
ES7+ React/Redux/React-Nativ
EditorConfig for VS Code
ESLint
Import Cost
IntelliCode
GitLens — Git supercharged
IntelliCode API Usage Examples
IntelliSense for CSS class names in HTML
JavaScript (ES6) code snippets
Live Sass Compiler
Live Server
MongoDB for VS Code
Multiple cursor case preserve
Node.js Modules Intellisense
Path Intellisense
Prettier - Code formatter
Tailwind CSS IntelliSense
vscode-icons
Docker

Среды администрирования бд
pgAdmin
mongoDbCompass
MySql Workbench
Microsoft SQL server Managment
Если сам напишу API на node js + SQL, я смогу это задеплоить на сервер ?

10:00 - разбраться с доступ к gitlab

10:30
-клонировать репозиторий
-создать ветку affiliation
-ознакомиться с кодом
-Создать страницу affiliation

11:30
-WCF ?
401 - в запросе не хватает данных на аутентификации. Не хватат токена. Cors. (Security)
Нужно посмотреть на контроллеры
Data Transfer Object - какой формат данных, которыми нужно обмениваться.
Семантика get запроса (Что хочу получить передавать в урле)

https://sourceforge.net/projects/terraform/files/Apps/DockerDesktop/wsl_update/v5.10/wsl_update_x64.msi/download

Эта ошибка обычно возникает в следующих случаях:

1. Не включена опция WSL в Windows: Убедитесь, что "Windows Subsystem for Linux" включен в компонентах Windows. Для этого:

   - Откройте "Панель управления".
   - Перейдите в раздел "Программы".
   - Нажмите "Включение или отключение компонентов Windows".
   - Найдите и поставьте галочку на "Windows Subsystem for Linux".
   - Перезагрузите компьютер.

2. Ваша версия Windows не поддерживает WSL: WSL доступен только в версиях Windows 10 и выше начиная с версии 1607. Проверьте вашу версию Windows, введя winver в командной строке.

3. Отсутствует обновление KB для WSL: Возможно, ваше устройство не имеет необходимых обновлений. Обязательно установите последние обновления Windows через "Центр обновлений Windows".

4. Ошибки при установке узкоспециализированного программного обеспечения: Иногда проблемы могут возникнуть из-за конкретных сборок Windows. Проверьте, нет ли информации о подобных проблемах в документации Windows или на форумах.

5. Использование устаревшего метода установки: Начиная с Windows 10 версии 2004, установка WSL стала проще. Попробуйте использовать wsl --install в командной строке с правами администратора, чтобы автоматически установить все необходимые компоненты.

Если вышеперечисленные шаги не помогли, попробуйте следующие команды в Powershell с правами администратора:

dism.exe /online /enable-feature /featurename:Microsoft-Windows-Subsystem-Linux /all /norestart
и

````powershell
dism.exe /online /enable-feature /featurename:VirtualMachinePlatform /all /norestart
`

После выполнения команд, перезагрузите систему и попробуйте снова.

Если ошибка все еще сохраняется, рекомендуется обратиться к документации Microsoft или на форумы поддержки, где можно получить дополнительные советы и решения.

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Эта ошибка обычно возникает в следующих случаях:

1. Не включена опция WSL в Windows: Убедитесь, что "Windows Subsystem for Linux" включен в компонентах Windows. Для этого:
   - Откройте "Панель управления".
   - Перейдите в раздел "Программы".
   - Нажмите "Включение или отключение компонентов Windows".
   - Найдите и поставьте галочку на "Windows Subsystem for Linux".
   - Перезагрузите компьютер.

2. Ваша версия Windows не поддерживает WSL: WSL доступен только в версиях Windows 10 и выше начиная с версии 1607. Проверьте вашу версию Windows, введя winver в командной строке.

3. Отсутствует обновление KB для WSL: Возможно, ваше устройство не имеет необходимых обновлений. Обязательно установите последние обновления Windows через "Центр обновлений Windows".

4. Ошибки при установке узкоспециализированного программного обеспечения: Иногда проблемы могут возникнуть из-за конкретных сборок Windows. Проверьте, нет ли информации о подобных проблемах в документации Windows или на форумах.

5. Использование устаревшего метода установки: Начиная с Windows 10 версии 2004, установка WSL стала проще. Попробуйте использовать wsl --install в командной строке с правами администратора, чтобы автоматически установить все необходимые компоненты.

Если вышеперечисленные шаги не помогли, попробуйте следующие команды в Powershell с правами администратора:

dism.exe /online /enable-feature /featurename:Microsoft-Windows-Subsystem-Linux /all /norestart
и

```powershell
dism.exe /online /enable-feature /featurename:VirtualMachinePlatform /all /norestart
`

После выполнения команд, перезагрузите систему и попробуйте снова.

Если ошибка все еще сохраняется, рекомендуется обратиться к документации Microsoft или на форумы поддержки, где можно получить дополнительные советы и решения.

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Чтобы установить Windows Subsystem for Linux (WSL) без интернета, потребуется доступ к другому компьютеру с интернетом для скачивания необходимых файлов. Вот основные шаги:

1. Загрузка необходимых файлов:
   - На компьютере с доступом к интернету, зайдите на официальный сайт Microsoft и скачайте пакет-installers:
     - WSL: wsl_update_x<arch>.msi (например, для x64 архитектуры это будет wsl_update_x64.msi).
     - Дистрибутив Linux, который вы хотите установить. Дистрибутивы доступны в Microsoft Store, но вы можете найти ссылки на загрузку в формате .appx или .msix в официальных источниках, таких как GitHub.

2. Перенос файлов на оффлайн-компьютер:
   - Скопируйте скачанные файлы на USB-накопитель или другой носитель, чтобы перенести их на компьютер без интернета.

3. Установка WSL:
   - Подключите носитель к оффлайн-компьютеру.
   - Запустите MSI-пакет (wsl_update_x64.msi) и следуйте инструкциям для установки.

4. Установка дистрибутива:
   - С помощью PowerShell или Командной строки, выполните установку скачанного пакета дистрибутива. Если у вас, например, дистрибутив в формате .appx или .msixbundle, используйте команду:

     Add-AppxPackage -Path "C:\path\to\your\file.appx"

   - Замените "C:\path\to\your\file.appx" на фактический путь к вашему файлу.

5. Включение WSL:
   - Убедитесь, что WSL включен. В командной строке PowerShell с административными правами выполните:

     dism.exe /online /enable-feature /featurename:Microsoft-Windows-Subsystem-Linux /all /norestart

   - После этого также выполните команду для включения виртуализации:

     dism.exe /online /enable-feature /featurename:VirtualMachinePlatform /all /norestart

6. Запуск дистрибутива:
   - После установки, найдите ваш дистрибутив среди программ и запустите его для первичной настройки. Это обычно выполняется один раз при первом запуске.

Следуя этим шагам, вы сможете установить и настроить WSL на компьютере без прямого подключения к интернету.
````

---

Да, можно обновить Windows на компьютере без интернета, если у вас есть доступ к другому компьютеру с интернетом. Вот пошаговый план:

1. Найдите обновления:

   - На компьютере с интернетом перейдите на официальный сайт Microsoft Update Catalog: [catalog.update.microsoft.com](http://catalog.update.microsoft.com).
   - Найдите необходимые обновления, введя их код (например, "KB123456").

2. Скачайте обновления:

   - Скачайте нужные файлы обновлений. Эти файлы обычно имеют расширение .msu или .cab.
   - Сохраните их на USB-накопитель.

3. Перенесите обновления:

   - Подключите USB-накопитель к компьютеру без интернета.
   - Скопируйте файлы обновлений на рабочий стол или в удобное место на этом компьютере.

4. Установите обновления:

   - Дважды щелкните на скачанном файле обновления (.msu) и следуйте инструкциям установщика.
   - Если файл имеет расширение .cab, выполните следующие шаги:
     1. Нажмите Win + R, введите "cmd" и нажмите Enter, чтобы открыть командную строку.
     2. Введите команду: dism /online /add-package /packagepath:путь*к*кабинету, где путь*к*кабинету — это полный путь к скачанному .cab файлу, и нажмите Enter.

5. Перезагрузите компьютер:
   - После установки обновлений может потребоваться перезагрузка компьютера, чтобы изменения вступили в силу.

Эти шаги позволят вам обновить Windows на компьютере без прямого подключения к интернету.
